食鬼亂煮系列---Buttermilk granola

上次整完乳酪,就咁食係差咁d野,加埋granola就perfect池!!!
出邊買o既granola多數都好甜,最慘就係成日有我最唔鍾意食o既提子乾,有提子乾既野食應該拎去餵狗 )
我敢講依個recipe一定會係你食過最好食,唔甜,最香口,最脆o既granola!!!
最正就係你自己想落咩就落咩,又健康又正

今次用既材料會比較多,但係做法極簡單,撈幾撈拎去焗就搞掂,整一次夠你食一個月,想整多D自己計番份量
而且有d材料係個人喜好,可落可唔落,落幾多由你決定,你想點整都得!!!

材料:
麥片 340g(用old fashion rolled oats)
Wheat bran 40g(大間惠康有)
Flaxseeds 40g(大間惠康有)

Buttermilk 225g(建議citysuper買buttermilk粉可以自己用先溝,普通一盒盒都有,但好快過期同比較貴)
牛油 115g (叮溶佢)
白糖 200g
少少鹽
---------------------------------
配料:

開心果, 切碎 90g
杏仁, 切碎 85g
合桃, 切碎 80g
紅莓乾(Cranberry) 200g
(配料你可以根據個人喜好買唔同配料,分量你整多幾次可以自己調配,但要注意個比例,因為落得太多莓乾類既野會好甜)

做法:

1. 焗爐較170°C.
磅曬所有野先,麥片,wheat bran,flaxseeds放埋一齊;牛油,buttermilk分開磅;果仁磅埋一齊,紅莓分開放.

2. 麥片,wheat bran,flaxseeds撈混,倒buttermilk同牛油落去,撈混沌搵塊布冚住等20分鐘.
之後落糖,撈到見唔到有好大點糖就可以,又係搵塊布冚住等30分鐘.

3. 等緊既時間就可以處理果仁,切碎果仁,大細隨你鍾意.
之後用焗盤鋪平焗7-10分鐘,焗到有少少啡色就可以,放埋一邊備用.
個焗爐校番150°C.

4. 過左30分鐘,你望望個麥片個堆野盆底有少少液體,咁姐係D糖溶曬,可以去下一步,如果冇就等多陣.
焗盤鋪牛油紙,將麥片鋪係焗盤,盡量鋪平D,然後入爐.
每隔25分鐘拎出黎用兩支叉刮底將底個D刮番上黎,將邊個D堆番去中間(邊位痴住個盤受熱會快上色過中間),依個步驟要快手,唔好比盤野降溫太多.
你會見到一次比一次深色,焗到75分鐘撈完最後一次之後,要小心睇色(人人個焗爐溫度都有分別),焗到金黃色就可以出爐.
我個人鍾意焗深色少少,會脆D同有焦香味.

5.最後出爐仲熱果時倒落果仁同紅莓乾個盆野搞混,倒番落個焗盤等到唔熱就可以入盒,搞掂!!!

早餐咁樣食po張相上ig d囡畏以為你係鬼佬都似

Ig:hkfoodghost

冇人

相靚又健康
又長遍中文

正皮

試下整！

d字體同相都整得好靚

多謝

有冇試整

Buttermilk+牛油+糖 都算健康？

不過d相整得好好心機

g持

多謝支持

好似不錯

梗係無 要買咁多野又咁難

Lm返屋企試

整少少野幾廿個步驟 鴀

試整完話我知

比起你出面買個d其實好健康 入面有一半都係果仁同果乾

Cut 牛油、糖，換隻蕉or 半隻牛油果，會好好多

唔用白糖用蜜糖得唔得？

係多料d 但係冇咩特別技巧 係時間長d

你個名 試完話我知正唔正

屙種子